梁振英：「正接受稅局調査不宜任政協副主席」屬嚴重誹謗

全國政協副主席、前特首梁振英再於facebook談及UGL事件，今次點名要求會計界梁繼昌回應，會否收回對他的指控。梁振英早上於fb以＜請梁繼昌回應＞為題發帖，指對方去年3月1日在記者會上，説他正在接受香港及外國稅局的調査，不適宜出任全國政協副主席，形容是「嚴重的誹謗」。

梁振英強調「去年3月1日之前，以及在去年3月1日至今都沒有收過任何稅局的任何査詢，遑論調査」，要求梁繼昌公開收回指控，明言「梁繼昌對我這個要求回應不回應，如何回應，將來請法庭一併考慮」。

梁振英去年3月仍是香港特首時，已入稟高等法院控告梁繼昌誹謗。入稟狀指出，梁繼昌部分內容誹謗及破壞其聲譽，要求法庭頒禁制令，禁制梁繼昌及相關人士再以任何方式發布有關言論，並向梁繼昌索加重及懲罰性賠償，另要求梁繼昌支付訟費。

另外，民主黨眾籌調查UGL事件，要求梁振英公開與UGL簽訂離職協議的相關文件，但梁振英日前透過fb發聲明，強調自己「沒有責任向任何其他人披露我和第三者的通信和會議紀錄」，重申保留追究誹謗權利。

fair comments 都可以告?

係就快D出信唔係就收皮喇屌你老母